[回憶]陳雅明:第一個被清算應該是提出永續基本法的智將!

永續基本法

陳雅明

[回帶] 永續論千瘡百孔
目的是終止獨立議程 葬送香港

「永續基本法」是偽命題 基本法不存在續期與否

基本法是沒有年限的，「五十年不變」只係《基本法》第五條，其效果是2047年即使改變原有制度及生活方式，也不會因此違反第五條而違憲無效。因此，《基本法》本身係無所謂續期唔續期的，所以「永續基本法」事實上係偽命題。

自吹自擂其他人跟從 其他人用「永續兩制」才是正確描述

陳云根聲稱其他人的政綱係跟從佢，但其實人地無！其他人寫既係「永續兩制」，並非偽命題，與「永續基本法」偽命題有極大差別！

「永續兩制」並不是指《基本法》的延續，故不是偽命題，沒有犯到《基本法》年限的事實錯誤。「永續兩制」是指消除《基本法》第五條的「五十年期限」，而要達致這個效果是不須要公投《基本法》。

處理第五條「五十年不變」問題 根本無需要公投修憲

《基本法》第五條全文係：「香港特別行政區不實行社會主義制度和政策，保持原有的資本主義制度和生活方式，五十年不變。」《基本法》第五條係講緊2047年前，「原有的資本主義制度和生活方式」係不變，而從來無講2047年就會變做「社會主義制度和政策」。根本第5條就無講必定會變。

簡單黎講，2047年後不做任何事，即仍然不改變「原有的資本主義制度和生活方式」，都係唔會會違反《基本法》第五條的。換言而之，共匪可以不做任何事，或簡單發個聲明話2047年後繼續行資本主義及原有生活方式，就已經解決左法理問題，公投係多餘既事。

2047年取消資本主義及私有產權的可能性係零

支那國現在係事實上行緊資本主義 (掠奪式資本主義)，有乜野可能香港會調轉取消資本主義及私有產權，而整個支那國會繼續呢？若果你同意「香港對支那好重要，因為香港係支那獲得國際資金既窗口」，咁「取消資本主義及私有產權」就係與呢個說法自相矛盾既事黎。

再講，《中英聯合聲明》附件三()就係處理地契年期問題。香港係有地契長達999年，而1997年後政府都批出過地契係超越2047年。《中英聯合聲明》係國際條約黎，備存係聯合國其法理地位比《基本法》仲要高。試問資本主義及私有產權點會有可能係2047年告終？呢樣係直接違反《中英聯合聲明》既事黎。

《中英聯合聲明》係1984年12月19日簽署，《基本法》係1990年 4 月4 日頒布。法理上，《基本法》係唔可以違返《中英聯合聲明》，而地契問題一早已於《中英聯合聲明》處理左，係比《基本法》出現前已經處理左。

業權不同按揭 「永續基本法 保住你層樓」係事實錯誤陳述 宣揚者可能選舉法例

業權同按揭係兩個完全唔同既概念黎。係2047年前完成所有按揭供款，你就獲得土地業權。若果你不使用按揭，DAY 1已一次過支付所有樓款，你一樣可以獲得土地業權，與按揭更加無關 (事實上不少人係咁做)。銀行暫時不批出超越2047年的按揭，只是因為金管局的強行既人為限制。只要金管局撤銷呢個限制，交返比銀行自行決定風險，而銀行又認為2047年終止私有產權係無可能既事，則問題自然解決，與公投《基本法》完全無關係。

因此，根本連「保住你層樓」(業權)都係偽命題黎！將按揭與業權掛鈎係事實上既錯誤，宣揚一個錯誤訊息，去影響選舉投票，有可能觸犯選舉法例！

《清室退位詔書》的啓示：「永續基本法」事實是「永續宗主國」終結港獨議程

「永續基本法」不是「永續兩制」，事實係會「永續宗主國」關係。《基本法》第一條至今仍未公投，亦即香港人並未真正行駛國際法中「住民自決」的權利。

陳云根無講比熱血知，亦沒有講比大家知既係，「住民自決」並不一定等同獨立。行駛「內部住民自決」(成立自治區不與宗主國分離，或完全併入另一國)或「外部住民自決」(成立獨立主權國，與宗主國分離)都等於已經行駛左「住民自決」的國際法權利。一旦公投《基本法》第一條，則是等於「內部住民自決」權利已經行駛，「外部住民自決」(獨立)的權利終止。

獨立的權利即使在PRC滅亡時也無法行駛，因為香港人今日已經公投認做男朋友自治區，仍會做PRC後繼國既男朋友自治區。《清室退位詔書》就係清帝國滅亡時，自行將西藏、蒙古、新疆過繼比後繼者中華民國，其禍害延續至今，無法獨立。有《清室退位詔書》就像合約法中的successor and assigns clause一樣，合約的一方過繼權利比後續方，合約另一方是無SAY的。

因此，熱血公民認為「(偽)永續維持現狀 PRC滅亡時宣布獨立」既方式係錯誤及無法實行的。

參考：
聚言時報 - 永續《基本法》的疑團：
永續基本法非「權宜之計」 《清室退位詔書》係前車之鑑

沒有《里斯本條約》第50條退出宗主國機制
《基本法》對PRC沒有制約 不能公投

《基本法》係無經公投，所以PRC與香港人之間從來沒有立過約，「重新立約」都係偽命題，因為「重新」係不知從何說起！再講，《基本法》對PRC不遵守既行為無制約機制，故屬不平等條約。

除非有《里斯本條約》第50條退出宗主國機制，否則不能公投基本法。就算我們這一代犯左錯誤，但下一代被欺侮都可以用公投脫離宗主國，我地亦不會被下一代指責。

《西藏十七條》的啓示：「永續宗主國」事實上不能停止赤化

《西藏十七條》規定西藏人的生活方式，並沒有任何年限。結果是PRC單方面撕毀《西藏十七條》，有如今天PRC逐一逐一撕毀「一國兩制」一樣。邏輯上及史實上，沒有年限並不會停止赤化。

由於特別行政區及《基本法》都係依據PRC憲法而設立，故PRC亦可以隨時像撕毀《西藏十七條》般按該國法撕毀《基本法》及取消特別行政區，如何修改《基本法》也不能阻止 (除非你能夠修改PRC憲法)。因此，法理上及事實上，修改《基本法》再做(偽)永續都不能停止赤化。

因此，「(偽)永續維持現狀」、「沒有五十年期限，所以無誘因赤化」係與事實及史實不符的。

熱普藩整個論述都係為偽命題

由此可，普羅既「重新立約」係偽命題、熱血既「維持現狀，將來港獨」也是偽命題(佢地被誤導，係受害者)、陳云根既「偽永續保層樓」都係偽命題黎！

除左偽命題，熱普藩係執行上亦從來沒有交代過：
(1) 五區公投已經試過失敗，為何再做一次可以與上一次結果不同？為何今次會成功？
(2) 聲稱以自殘經濟去要脅支共達致認同修憲係佔領中環 (後演變為雨傘革命 / 運動)既翻版。為何之前同樣策略，動員整個反對陣營都未能成功 (可以話完全失敗，因為無半點成果)，而佢地今次會成功？有乜唔同？

由此可見，熱普藩整個論述都係為偽命題，並且唔完整，實行基本係無可能。

黃洋達係仆街反骨仔，但陳雅明果陣都真心反骨

陳雅明點反骨法？

講黎聽下？

印象中個陣唔知鳩達定係其他熱狗話佢係毓民議辦做議助 鳩達想佢幫手寫野預備係選舉用 但係佢最後因為唔認同理念所以唔寫 結果佢俾人罵話逗毓民既糧但係唔做野

嘩, 真係好撚好笑啦

逗毓民既糧, 當然只為毓民做野
鳩達憑乜指人做野？

分明係鳩達智力低, 寫政網呢D野, 無墨水去寫
想叫陳雅明做, 然後鳩達拿住陳雅明份A+政綱去同毓民邀功, 話係自己做啦

呢D辦公室仆街野, 大家唔係未見過吓話？

陳雅明單單因為唔肯比鳩達FREE RIDE自己

就比熱狗水泥軍搞足1年

仲搞到工都無埋

熱狗都算賤中之賤！

有班on9到今時今日仲話永續基本法係當時唯一比較好嘅選擇!

證人沒有誠信
供詞不能採用

即係: 自欺欺人 + 死不認錯

唔洗再討論

其實毓民果時好似對佢幾好

水泥隊出嚟自刎啦

咁我覺得, 提出既智將固然要清算

支持呢個白痴理念既人, 一樣要清算

其實我覺得所有熱狗同城邦派甚至普羅既人都唔太可信， 因為我覺得大部分既熱薯普城都係見風使利既人，立場轉既速度仲快過巴拿馬同大陸建交，不突止，佢地仲會鬼打鬼，根本唔值得信賴

X 2

明顯係政治投機, 包括黃毓民

其實佢地自己都認左係僞命題，因為選民係白痴，所以要用偽命題呃選票。

咁投票前, 就係紅登踢爆永續論係偽命題,

係咪好撚勁？

勁到熱普賤3個邪惡軸心論述加埋都唔夠揪？

永續基本法真係太戇鳩

敗選主因

個問題係點解要用呢個口號
城邦論用既詞語係永續「自治」
意思相近但聽落你至少會覺得係一個本土派政綱先

陳雅明果時係唔同意永續基本法先走(好似係)，當然佢走既時間係近選舉日子，所以D人先唔鋸佢。

毓民仲封左大利是比佢(佢本人話係一個月糧)，當佢走左就比網軍攻擊

我係因為陳雅明走，而佢寫左篇文，開始信毓民，疏遠熱狗